Bei Systemstart wird nach der Animation das Spielermenü aufgerufen, welches zur Auswahl stellt wie viele Spieler spielen wollen. Außerdem ist es möglich von dort in das Helligkeitsmenü zu gelangen, in welchem man eine von drei Helligkeiten auswählen kann, welche das ganze Spiel über bleiben wird. Durch das Verlassen des Helligkeitsmenüs gelangt man automatisch zurück ins Spielermenü. Nach Auswahl der Spieleranzahl, gelangt man in das Spielmodusmenü. Wurde jedoch 1-Spieler ausgewählt, startet sofort der Einspielermodus.

Insgesamt existieren (ohne das Helligkeitsmenü) drei Menüs. Das Spielermenü, das Spielmodusmenü und das Powerupmenü. Die beiden hinteren Menüs werden nur aufgerufen, falls die Notwendigkeit dazu besteht, also falls in den vorherigen Menüs Entscheidungen getroffen werden, welche die weiteren Menüauswahlen benötigen. So wird z.B. das Powerupmenü nur aufgerufen, wenn ein Spielmodus mit Powerups ausgewählt wurde.

Im Spielmodusmenü hat man eine Auswahl an drei Spielmodi, im Powerupmenü kann man zwischen vier Powerups wählen \ref{powerups}. Diese können im Laufe des Spiels erlangt werden. Das Powerupmenü unterscheidet sich ein wenig von den anderen Menüs. Dieses wird erst verlassen, wenn jeder Spieler ein Powerup ausgewählt hat. In den anderen Menüs ist es egal, welcher Spieler die Auswahl trifft.

\pagebreak
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
void run_menu() {
	[...]
	player_menu();
	switch (player_number) {
 	case 1: run_game_1player();
    	break;
	case 2: switch (game_choice) {
       			case 1: run_game_2player_1();
       				break;
       			[...]
   			} break;
	case 3: switch (game_choice) {
       			case 1: run_game_3player_1();
       				break;
       			[...]
   			} break;
	}
}
\end{minted}
\end{mdframed}

Sämtliche ausgewählten Werte, die Anzahl der Spieler, der Spielmodus, sowie die Powerups, werden in globalen Variablen gespeichert. Wichtig ist bspw., dass jeder Spieler individuell sein Powerup wählen sollte, somit ist es für andere Spieler nicht möglich die Powerups der Gegenspieler zu wählen. Erst wenn alle Spieler ihre Auswahl getroffen haben startet das Spiel. \\

Das Menü wird durch ein einfaches switch-case Statement implementiert: 
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
	\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
switch (menu_choice) {
	case 1: {
		if (menu_point_selection(1, &player_number, 0)) break;
	}
	\end{minted}
\end{mdframed}

Die aufgerufene Funktion \texttt{menu\_point\_selection(...)} gibt 0 zurück wenn der normale Button gedrückt wurde (zum Durchwechseln) und 1, falls der Powerup Button gedrückt wurde (zur Bestätigung). Aus einem Menüpunkt kann ggf., wie im Falle des Helligkeitsmenüs, ein weiteres Menü aufgerufen werden. Bei Erreichen des letzten Menüpunkts und erneutem Drücken springt man zum ersten Menüpunkt.

Folgende Funktion wartet auf das Drücken eines Buttons zur Bestätigung und legt gegebenenfalls die Auswahl fest. Der Rückgabewert \texttt{return(1)} bestätigt eine Auswahl und beendet somit das Menü.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int menu_point_selection(int _number, int *_selection, int _menu) {
	[...]
	wait_until_button_pressed();
	if ((LED_button0_state == 1) || (LED_button1_state == 1) || 
	(LED_button2_state == 1)) {  
		*_selection = _number;
		quit = 1;
		show_selection(_number, _menu);
		return(1);
	}
	[...]
	return(0);
}
\end{minted}
\end{mdframed}

\pagebreak
Die Funktion \texttt{show\_menu\_light(int \_number, int \_menu)} basiert auf einem einfachen System. Da pro Streifen ein Menü existiert, kann der jeweilige Streifen durch den 
Übergabeparameter  \texttt{\_menu} angesteuert werden. Dieser muss jedoch immer um 1 inkrementiert werden, da die Menüzählung 0-basiert ist, die Pins jedoch erst bei 1 starten. Dies wird deutlicher im Folgenden:
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
void show_menu_light(int _i, int _menu) {
	reset_stripe_array();
	set_rgb_pixel(red, MENU_START_POINT + (_i * MENU_INCREMENT), _menu + 1);
	send_stripe_array(_menu + 1);
}
\end{minted}
\end{mdframed}

Der \texttt{MENU\_START\_POINT} ist festgelegt. So startet jedes Menü bei der zweiten LED. Jeder folgende Menüpunkt ist \texttt{\_i $\cdot$ MENU\_INCREMENT} von dem Startpunkt 
entfernt. \texttt{MENU\_INCREMENT} beträgt 4 LEDs. So ist also der nächste Menüpunkt auf der sechsten LED, der darauf folgende auf der zehnten LED, etc. Dieses Prinzip wird in allen Menüs genutzt. 